\documentclass[11pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\title{\textbf{ITI0210 - Tehisintellekti ja masinõppe alused}}
\subtitle{2 kodutöö}
\author{Ilja Samoilov 155407IAPB}

\date{}
\begin{document}

\maketitle

Selles ülesannes implementeerisin ahne ja a-star algoritmi. Põhi erinevus eelmise ülesannega on tee hindamises, selleks et vältida liigseid kontrolle ning teha algoritmi kiiremaks. A-star leiab teed aeglasemalt aga leiab selle võrra parema tee. Ahne algoritm on kiirem, aga ei leia nii optimaalse tee kui a-star.

\medskip 
Teine heuristiline meetod koos diagonaalide võimaluste kiirendab algoritmi, kuna diagonaalis liikumine annab rohkem liikumise võimalusi. Teine heuristiline meetod annab parema võimaluse hindamiseks, kas liikumine toimub õiges suunas.

\medskip 
Rasket ei olnud midagi, kuna oleme sarnaseid asju teinud ja õpinud algoritmide aines.


\end{document}
